De weg groeide meer en wij leken te vliegen.
Vervolgens de bergen leek te komen, dichter bij ons aan elke zijde en fronsen bij ons; we zijn aangekomen op de Borgo Pass.
Één voor één enkele van de passagiers bood me geschenken die zij aan mij met een serieuzer zou nemen geen ontkenning; deze waren zeker van een vreemd en gevarieerd, maar elke kreeg in eenvoudige goede trouw, met een vriendelijk woord en een zegen, en dat rare mengeling van angst-zin bewegingen die ik had gezien buiten het hotel Bistritz--het teken van het kruis en de bescherming tegen het boze oog.
Daarna, zoals we vlogen langs de chauffeur leunde voorover en aan weerszijden de passagiers, hefoogoptie over de rand van de coach, samenwerkt met ongeduld in de duisternis.
Het was duidelijk dat er iets zeer spannend was ofwel gebeurt of verwacht, maar hoewel ik vroeg aan iedere passagier, niemand zou mij de geringste toelichting.
